新移民：香港人應該Open 我們覺得要尊重，我們是同一個血統、黃色皮膚

【小一派位】北區「孟母」避雙非搬市區 新移民：香港人應該Open

小一派位結果今揭盅，數百名家長往作為41校網派位中心的嘉諾撒聖家學校領取結果。大部份家長為本地家長，當中不少人得知子女獲派第一志願喜極而泣。有北區「孟母」坦言為避開跨境童，寧願每月花兩萬多元搬到九龍塘租樓，結果得償所願令兒子成功入讀首志願小學。

現代「孟母」容太指，當兒子就讀幼稚園K2時已從北區搬來九龍塘，雖然月租要兩萬元「好貴呀，好難負擔」，仍覺得很值得，因為兒子成功獲派到首志願的天主教華德學校，「北區太多人，無辦法同人哋爭，由K2擔心到依家」，她稱「跨境學童啲文化始終同香港唔同，佢哋啲家長管教小朋友嘅禮貌無香港咁嚴謹，我唔係好鍾意啲小朋友喺公眾場所周圍走」。她指現在心情終於放鬆，希望小朋友可以有個快樂、輕鬆、沒有太多競爭的童年。

丈夫從北京投資移民來港的李小姐得知兒子獲派首志願的喇沙小學後喜上眉梢，指兒子K2來港後已替他報讀了很多興趣班，「兒子是幸運的，報了小提琴、圍棋、畫畫、DJ班，我沒有給他太多要求，跟他說和同學開party，他可以拉小提琴而已。」她更為了兒子特地花了5萬多元租住九龍塘單位，「家長的奮鬥都是為了小朋友未來」，又指來了香港後發現本地的教育國際化、空氣也比內地好很多。

對於有本地家長抱怨內地人的雙非子女來港搶學位，李小姐不以為然，「我覺得是一個中國嘛，其實現在的社會都是共享經濟，沒有必要說我們搶，香港人應該持廣闊的態度，應該open，我們覺得要尊重，我們是同一個血統、黃色皮膚，如果未來有更好的地方，我也會選擇」，她說兒子已經學懂廣東話，「也不覺得有人歧視」。

另一家長伍小姐就稱，事先沒有想到今年多人競爭女兒仍能入讀首志願的嘉諾撒聖家學校，「好想喊，我一直都無催谷佢，只係想佢快樂成長」，她稱今晚會一家吃薄餅慶祝。郭太亦因兒子成功入讀讀喇沙小學喜極而泣，「好感動，我已經寫定求位信，揀定10間私校同直資，無催谷小朋友，估唔到得。」

成日見學生家長香港c9
跟新移民家長鬼咁好傾 frd過打band

一個支那
香港冇人想同你地班支那豬混埋一齊囉
係覺得大陸好過我地就死返上去讀書啦
我地呢度全部都係讀屎片架

一個種族咁你唔死返上去讀

請回不送

黃佢老母咩，有病睇醫生

首先我地唔係同一個血統除非你追溯到人類進入亞洲個時，第二我不是黃色皮膚

屌佢老母仆街冚家剷

唉 香港俾呢班垃圾支那畜同叛港賊搞到不知所謂

共享經濟，共享埋學位

條支那閪交幾多稅？共享你老母

文化唔同又硬係要嚟香港讀
膠都費事俾

又唔見佢共享佢副身家
On99

真有錢就國際學校啦
仲靠派彩
正一on9大陸蝗

死撚返上去啦大陸閪

香港女人好鍾意搵雜草襯托自己
學生時間就搵d肥婆樣衰扮朋友凸顯自己
依家老左咪搵班新移民做個棵草囉
佢地先唔會介意對方樣衰／大陸閪
最好就係添，咁先拎到優越感

有著數呢就認親認戚

慘
成個亞洲有一大半人都被「支那人」
不如話有眼耳口鼻都係支那人啊笨

上一句講open 下一句就講血統 就係眼界闊 先知你個血統柒

有著數就血濃於水，大家都係中國人

冇著數就死港燦，英國/日本/美國狗

好心香港人睇清楚，睇下依班支那人係點樣雙重標準啦

咪係，永遠得個講字！
你自己唔係嫌棄就老早留係上面讀啦！
豬UP

抵俾人叫蝗蟲，邊到好去邊到真係同蟲冇分別

post 去badycondum 啦

正解！
以前年代香港人係香港搵錢就寄錢寄野返去鄉下，
依家大陸人自己搵到嘞幾時見佢地會調返轉呀？！
都唔望佢地有乜好帶歇，
唔好再成日落黎柯糞放屎已經心存感激啦！

O你老母